\hypertarget{PEL-0033:ruxe9sumuxe9}{%
\subsection{Résumé}\label{PEL-0033:ruxe9sumuxe9}}

Amélioration de la documentation concernant les identifiants.

\hypertarget{PEL-0033:origine}{%
\subsection{Origine}\label{PEL-0033:origine}}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  HTML:
  \url{https://dev.lheo.org/pel/pel-0033.html}
\item
  Source:
  \url{https://gitlab.com/lheo/lheo-pels/-/blob/master/src/pel-0033.md}
\item
  PDF:
  \url{https://gitlab.com/lheo/lheo-pels/-/blob/master/src/pel-0033.pdf}
\end{itemize}

\hypertarget{PEL-0033:solution-technique-proposuxe9e}{%
\subsection{Solution technique
proposée}\label{PEL-0033:solution-technique-proposuxe9e}}

Proposer un chapitre spécifique dans la documentation LHÉO.

Attributs présents sur tous les éléments de LHÉO et pouvant être
utilisés pour définir un identifiant:

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  \texttt{@numero}: texte. Peut contenir n'importe quel texte et n'a pas
  besoin d'être unique.
\item
  \texttt{@id}: ID. Le type de données ID ne peut pas être numérique
  uniquement et ne doit pas contenir d'espace (il est de type xml:id
  \url{https://www.w3.org/TR/xml-id/}).
  Il doit être unique dans tout le document XML.
\item
  \texttt{@idref}: IDREF. Le type de données IDREF est également de type
  xml:id et doit faire référence à un ID existant ailleurs dans le
  document XML.
\end{itemize}

Le nouvel attribut \texttt{@uri} proposé dans la PEL-28 (\#28) est une
nouvelle possibilité pour ajouter un identifiant à un élément, sans
contrainte d'unicité.

L'élément \texttt{identifiant-module}
(\url{https://dev.lheo.org/languages/lheo/2.2/doc/lheo/identifiant-module.html})
permet également de créer un identifiant pour une formation, mais cet
identifiant est normalement réservé au contexte de la modularisation.
